盧偉聰再開口撐違法行為 拒向家屬道歉：警務人員只是真誠執法

的士司機陳輝旺於2012年因車資問題與乘客發生糾紛，被押上警車時懷疑被警員箍頸後受傷，留院一個月後因出現併發症而死亡。前日（24日）死因庭五名陪審團以三比二裁定死者死於「不合法被殺」。

警務處處長盧偉聰今（26日）日拒絕向家屬道歉，重申警務人員只是真誠的執法，並沒有不良意圖；而現時警方會研究判詞，再跟律政司開會跟進。

的士司機陳輝旺與乘客生車資糾紛，被押上警車時遭警員箍頸，留院一個月後因併發症離世，死因庭日前（24日）裁定他「不合法被殺」。被兩度問及會否向家屬道歉，警務處處長盧偉聰並無就此道歉，僅表示是一件不幸事件、感到難過，完全明白及理解家屬心情，但指警察現時要在複雜及具挑戰性的環境下工作，只是真誠地執勤，「無其他唔好的想法及意圖。」

陪審團提出的4項建議，包括在警車安裝具有錄音功能的閉路電視；培訓警員搬抬被捕人的技巧；警方應盡快通知被捕人的家屬，除非被捕人拒絕；若意識到在拘捕過程中傷及被捕人，亦應盡快通知醫護人員，並詳述受傷的部位。

盧偉聰表示，正等候法院文件，會詳細及小心研究判詞，檢視現有訓練指引，並跟進陪審團建議。就涉事警員的安排，他指，會尋求律政司意見再作跟進，目前無其他意見。

賴貓sir唔係浪得虛名

就當你無意圖
而家警員殺左人就係誤殺

不過黑警不嬲On9
七警朱經緯果啲入晒罪都仲狡辯，入獄反而籌款比安家費
休班警當值警非禮強姦偷野衰十一就扮睇唔到
掉轉帽戴就震怒

就算真誠執法say句sorry體諒下家屬好似要佢死噉

好想睇依啲人仆街死

賤種警犬沒有一隻是無辜

你地無做錯

狗賊

用市民車做肉盾又真誠執法，拉埋角落頭打又真誠執法，故意打途人又真誠執法

但係呢啲都唔係最離譜，最離譜係香港人唔介意

殺人都護短

死不認錯

殺人放火金腰帶
黑警正仆街

諗起唔知邊套tvb膠劇，爆門前碌地先

唔係個人問題
呢個係政治因素
有兩方面

第一
要畀市民睇到
政府係咁無理、濫權
就好似當年官員要問責
而家已經唔洗

第二
要畀警犬知道
殺人放火冇問題
一日重係警犬
一日都會受保
簡單啲講
例如強盜集團點樣維持士氣？
就係不斷畀好處啲賊匪
等佢地患心於個集團

而家強姦殺人
最大兩宗罪都受保
班垃圾自己聲大夾惡乜都唔驚
咁就唔怕佢地掉轉槍頭打支那

就當你係合情合理合法
但係你整死左一個唔該死既人
一啲悔意內疚都冇，我屌你老母黑警果然唔撚係人

家屬直接向警方民事索償啦
死因庭判咗「不合法被殺」
家屬民事索償應該一定赢

刑事檢控嗰邊有排等

痴線，害死咗人地條命，點都講句失誤吖，道歉都唔撚講句，你賠唔賠到個仔個老豆俾人呀

反而掉轉頂帽戴 行 bid 打機就屌撚晒鬼
交稅就係養呢班傻仔

呢條白痴一個月幾多錢？

有意圖就係謀殺啦屌你老母